撐差人違法遊行佔路 警扮盲無拉人

撐差人違法遊行佔路 警扮盲無拉人

去年11月14日近百名自稱「東江縱隊」成員在元朗舉行撐警遊行，一度佔據馬路。

【本報訊】警方早前拘捕15名民主派人士，控告他們去年參與沒有不反對通知書的遊行，警務處處長鄧炳強更豪言「唔想俾我拉就唔好犯法」，但原來有人犯法後卻不會被捕。翻查資料，去年11月大批市民在元朗參與撐警遊行，其間佔據馬路，警方當時已承認從無發出不反對通知書，但無說明會否追究。事隔五個月，本報再查詢事件，警方仍拒答會否拘捕參與者。

自稱「東江縱隊」

早前被捕的李柱銘、吳靄儀及黎智英等人，被控去年組織及參與未經批准集結，意即他們參與一些不獲不反對通知書或警方已表明反對的遊行。鄧炳強強調警方執法時只看證據，不會理會被捕人士背景，「犯法就會拉」。

資料顯示，去年11月14日近百名自稱「東江縱隊」成員在元朗舉行撐警遊行，一度佔據馬路。他們高舉標語，沿途高呼「支持警察」、「開槍有理」，有人開咪呼籲市民加入，有參與者則說「知唔知點解呢度無速龍？因為我哋係最惡最大，所以唔使速龍」。其間曾有警車及警員在附近出現，但沒執法。

根據《公安條例》，超過30人公眾遊行必須事先知會警方，警方不反對下才可進行，否則即屬違法的未經批准集結。警方當時回應指，撐警遊行主辦者事前未有知會警方，亦沒獲發不反對通知書，警方已發出警告，但沒正面回答會否拘捕違法人士。

事隔五個月，本報再查詢事件，警方仍然拒回答有否拘捕或檢控當天的遊行人士，只重申警方會考慮每宗個案的實際情況，包括當時遊行是否和平有序、對其他市民造成的影響等，若有證據會跟進。

■記者陳建平

係選擇執法呀
吹咩？

推
警謊選擇性執法

行動po 借位推一推
［行動po 幫推］五一勞動節重光行動 各區開花 手足歸位

推下先

又黎

唔提都唔記得

元朗都有
撐警團體黎